%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%                   PREAMBUŁA / USTAWIENIA               %%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass [11pt, a4paper, leqno]	{article}				% czcionka 11pt, a4, numery formuł do lewej, artykuł
\usepackage [polish]	{babel} 						% ustawiamy jezyk polski dokumentu wynikowego
\usepackage 		{polski}						% zapewniamy sobie poprawne lamanie polski wyrazow
\usepackage [utf8]		{inputenc}						%  kodowanie pliku zrodlowego
\usepackage [T1]		{fontenc}						% kodowanie fontow
\usepackage 		{indentfirst}						% wciecie do kazdego akapitu
\usepackage			{setspace}						% interlinia: 1.15
\setstretch{1.15}
\frenchspacing									% przestrzen po zakonczeniu zdania
\renewcommand {\thesection} 		{\arabic{section}.}       		% chcemy kropki na koncu numeracji sekcji
\renewcommand {\thesubsection} 	{\arabic{section}. \arabic{subsection}.}
\renewcommand {\thesubsubsection} 	{\arabic{section}. \arabic{subsection}. \arabic{subsubsection}.}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin {document}

% STRONA TYTUŁOWA

\begin {center}
\thispagestyle {empty} 					% brak numeracji, naglowka i stopki
{\large Studencka Pracownia Inżynierii Oprogramowania} 	\\ [0.5cm]
{\large Instytut Informatyki Uniwersytetu Wrocławskiego} 	\\ [6.0cm]

{\large Mateusz Kawa, Maciej Przybecki, Marek Jenda} 	\\ [1.5cm]

{\huge Dokumentacja witryny internetowej sklepu} 		\\ [0.5cm]
{\huge NUMIZMATYKA} 						\\ [1.5cm]

{\large Słownik} 							\\ [0.5cm]

\vfill
{\large Wrocław, \today}						\\ [0.5cm]
{\large Wersja 0.1}
\end {center}

\newpage

% TABELKA WERSJI
\textit{Tabela 1.} Historia zmian dokonanych w dokumencie.
\begin{center}
\begin{tabular}{| l | l | l | l |}
\hline
	\multicolumn{1}{|c|}{Data} & \multicolumn{1}{|c|}{Numer wersji} &  \multicolumn{1}{|c|}{Opis} & \multicolumn{1}{|c|}{Autor} \\ \hline \hline
	2013-10-22 & 0.1 & Utworzenie dokumentu & Marek Jenda \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\newpage

\section{Słownik}
\begin{description}

 \item[baza danych] --- system przechowujący dane w sposób zorganizowany. Organizacja bazy danych jest określana za pomocą zbioru ustalonych reguł. 

\item[hosting] --- udostępnianie zasobów serwerowych; umożliwia organizacjom i klientom indywidualnym udostępnianie treści w internecie.

\item[HTML (ang.HyperText Markup Language)] ---  system znaczników służących do tworzenia stron internetowych.

\item[implementacja] --- wdrożenie abstrakcyjnego opisu systemu lub programu.

\item[interfejs graficzny] --- rodzaj interfejsu użytkownika, który umożliwia interakcję użytkownika z programem poprzez zestaw graficznych elementów.

\item[język programowania] --- język formalny powstały w celu określenia istrukcji wykonywanych przez maszynę (komputer). 
Język ten może służyć jako sposób komunikowania komputerowi instrukcji, które ma wykonać. W innym znaczeniu język programowania jest wykorzystywany jako sposób precyzyjnej ekspresji algorytmów.

\item[kod źródłowy] --- ciąg instrukcji komputera zapisanych w postaci czytelnego dla człowieka języka programowania. 

\item[użytkownik] --- osoba lub osoby korzystające bezpośrednio z produktu.

\item[witryna] --- strona internetowa, zwykle komercyjna, eksponująca coś; np. strona sklepu internetowego. W niniejszej dokumentacji hasło to, którego definicja została przytoczona, stosowane jest zamiennie wraz z określaniem w ten sposób przedmiotu tej dokumentacji (tj. witryny internetowej sklepu poświęconego tematyce numizmatycznej).


\end{description}

\end{document}